處決英皇 合理還是不合理？

香港還有教英國史時，考試會問「處決英皇查理斯一世合理還是不合理？」，前題已承認事實上英皇是可以被處決，無需把君主稱為一夫。過去香港常講的人治和法治，像人治就是英國通俗語言。香港人的特性，源頭是東方和西方；沒有了英史科，沒有了相關英國知識，香港人是衰失了一半。